我係大律師 你問我答

如題

有無險可守

就算我真係唔係 就咁自稱並唔觸犯呢條條例
因為條例禁止嘅係無資格但都以呢個身份行事

係咪剩係得我一個on99,每朝等開花

［中場檢討］係黎明行動，唔係黃昏行動

我覺得有 司法依家尚算獨立 可接受
個人情感同利益 呢一刻唔想攬炒

ok blocked

呢個係大部分每晚唔瞓輪班去新屋嶺、狗屋幫手救細路嘅大律師嘅心聲

藍定黃？

唔得閒住 少一個人幫手都係少一個人
依家去警署保釋細路
之後法庭上又係另一場長期抗爭

有無啲咩禁制令可以幫下啲小朋友？

黃到極
大律師入面應該6至7成黃

不才 未諗到
公眾亦高估咗禁制令威力同效用

每個月搵幾錢？

下 你睇清楚啦 淨係冒充/默示係犯法呀 cap 159 第46 條呀
’獲法律承認為合資格以律師身分行事者‘ 係你冒充緊既身份
第45條先係監管你講既無資格但以呢個身份行事呀
返去重讀啦 串柒柒

好問題!

今年120萬左右
但要交租燈油火蠟出糧俾秘書
減返三分一

我比較渣同懶
收入應該低於平均

我咁渣ga

一個月十萬都無？

今年依家都係出左10個月錢姐

係呀 仲要係咁出親post 都係關於自己係大律師
但咁簡單既條例都睇得錯
令我諗起某名叫lord sumption既吹水唔抹嘴user

對於攞住行山杖都會可能比人告得入
你有咩睇法？

唔係個個都咁好景

點解無人申請啲禁制令？
全部都係政府同大台申請

而家比差佬拉入去係咪一定打?

冇野問、希望你可盡力拯救每個被捕人、感激

秘書幾錢人工

慘慘 規限大律師嘅只有行事
條例入面嘅45定46講緊嘅律師都係solicitor
本身無意糾正你 但你係都要拗

上嚟只係吹下水
勿認真
係同路人嘅話更加應該收收火

如果我後面有把刀，有傻鳩欖球式撲過黎插入去瓜左會告我咩？

某公會比人收賣左啦

其實睇情況
你拉到入去如果交咗俾CID嘅其實打你機會唔大 理論上同啲AP無怨無仇 但誘導你講嘢嗰啲我可以好唔負責咁“估” 應該有
通常打你嗰啲 “估計” 係出去殺嗰啲 拉你到交俾CID之前 當你出氣袋 你估吓係咪好可能

咁on9仲話自己係大狀，你繼續打你個飛機啦

宜家咁都司法獨立，唔怪得香港冇法治可言

如果我只係街坊緊路過屌警察，俾佢拉，佢唔告我，我可唔可以反告返佢亂拉人？

點睇呢個post?

純學術討論 唔係法律意見
你點解有有把刀喺嗰個場合 解釋唔到就係持有攻擊性武器
特登擺到人哋過嚟就插死 都有可能算謀殺

普通法比較講求事實嘅本質
唔係話好似個checklist咁 你點做點做就犯法 無做咩又冇事

問一樣野
五大訴求入面徹回暴動定性同徹消對所有示威者的控罪可以點真正做到
前題係唔影響到現行司法制度同獨立

你認為差佬插髒多唔多? 一條友嗰陣點防?

呢樣真

而家入行係咪收得皮

咁都幾慘 咁未來幫咁多被捕人辯護嘅絕大部份都係你口中嘅on9

任何人都可以告任何人
係睇你有冇勝算

要睇返每單案件嘅實際情況
但我估 純粹話佢亂拉人而無其他指控嘅話 勝算未必有

點解冇人用tort告9班狗negligence

利申：啱啱讀完tort

好天真咁問
依家落左charger 個啲手足多唔多打得甩

男定女
幾歲

多謝你為被捕人士付出
只係希望被捕人士可以平安，被強姦少女可以取回公道

Pqe幾
金鐘定中環
咩area?

究竟香港人可以有咩cause of action?
話佢False imprisonment??

我入行嗰陣已經開始式微
無話嘅
睇下你收皮定義係咩
我就搵得唔多
但相對香港後生仔嚟講我要認我其實算幸福 行行搵錢都唔易

但興趣嚟 同埋你參與嘅案件 係社會嘅責任都可以係一啲公義嘅彰顯
就算最後結局可能唔算係但你都可以揸住你參與係其中嚟嘗試做啲改變嚟打飛機

點解決執法者選擇執法及監管之人無人監管嘅問題

每單案要睇返控方掟出嚟嘅證據

希望所有都甩

假若A被B插贓嫁禍, A可唔可以告B?

會唔會接d唔想接既case

加油

唉 防不勝防

我唔想影響手足點處理 我講咗都未必啱 未必適用係每個場合
有時候法律做到嘅嘢同實際發生嘅野係有出入 大家要接受

你入左行幾多年

如果計我讀埋pcll既時間 人工應該已經有60k/month struggle緊讀唔讀好

不過你啱 其實好睇個人理想同社會公義

Resepct 巴打

希望你繼續幫助香港

因為條友好鍾意食生果。好似榴連乜乜乜咁

仲係young bar

我講緊公義唔止係社會案件
就算例如係民事案件 你用你嘅能力去幫你嘅當事人 都能夠保全呢個法律制度 都係一種公義

唔想影響你
每個同行際遇可以好唔同
我有朋友可以係入行無耐已經係兩倍我依家嘅收入咁

個人事業嘅計劃嚟講 我覺得要衡量自己性格同能力係咪真係勝任
唔洗叻 但要自律同勤力
因為呢行好得意 你做到幾犀利 幾資深 你依然企係最前線
如果你唔鍾意 做唔到實際嘅工作嘅話 你沒有好下場

多謝解答，不過再想問問

而家啲差佬都失曬控，郁啲就兇人係咪想阻差辦公，係咪想襲警

尼啲隨時得差佬同當事人口供，官就信差佬，咁係咪即係萬能key，任佢屈?

出身唔好，又想做大律師嘅同行點開頭？

聽講又要同啲Solit 飲茶灌水

定根本無出身唔好嘅同行？

成個香港barrister 得千五個.... 師兄真係咁悠上黎吹水？你地逐分鐘計數架喎

做事務律師係咪好搵好多

師兄，唔好收路邊社消息咁多

大律師邏輯一定比正常人好。

請問世界上有雞先定有雞蛋先？

咁多片證明黑警濫用暴力，點解仲唔用法律做d野，私人刑控係唔係可行？錢我相信一定唔係問題
究竟大律師仲有咩可以幫到後生仔，佢地真係命都唔要咁衝出去

雞蛋

D律師真係好撚貪錢。

係佢office見面，收費斷每30分鐘計

請唔請mini-pupilage, 淨係幫你沖咖啡買外賣都制, 只求落到CV

我出身都唔好
應酬呢啲嘢 見仁見智 我就好鍾意
其實都係一份工姐
所有嘢無話一定
亦都唔洗神化
每個人際遇 選擇可以好唔同

咩人最想做醫生 律師？

我答你：係讀書叻而又貪錢嘅人

搵食姐 我想㗎

不過講真 一買一賣 你梗係需要佢先會肯乖乖俾錢

我以前讀書啲同學全部去晒做醫生
我讀書唔叻 所以入呢行
眾所周知 大律師唔係真係咁好搵

私人檢控其實好貴好貴㗎
仲要首先你有法庭接受到嘅證據
然後平民又基本上冇搜證權力

我都有客咁樣同我講
我自己就未咁把炮有𡃁同我做

仲建唔建議入行

個人覺得
而家嘅法律就好似係 a shield, not a sword
好難用法律去主動攻擊 (e.g. 民事索償，私人檢控）
但係最少可以保護自己（e.g. 人身保護令，手足比鳩告時可以幫佢打甩）

我嘅付出微不足道
對住啲細路直頭覺得慚愧

會唔會做法官

LD is my homeboy

無咁把炮

其實做PI唔係真係咁難
Private Prosecution就真係本身無咩用

咁法官呢？

你個名

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

點解你唔鍾意我

假如我得個口罩，非黑衫，只係鬧差人
咁俾佢拉咗之後我拒絕保釋，佢困我48小時
我無端端蝕咗48小時都唔可以索償？

問被捕人士咩名點解會妨礙司法公正？

唔該ching!!

係咪真係好似連登仔所講
法院已被紅官入侵

升職要由行政長官？提名呢樣野有冇問題

律政司由行政長官提名（中央派）有冇問題
可以點解決 大律師民主選舉有冇用

其實警察有冇權力唔俾被捕者講自己身份
可唔可以申請禁制令禁止佢地濫用暴力
或者要佢地出示証件

可唔可以簡單巨體解釋吓
點解狗申請嘅禁制令就全部都批
民間/泛民申請嘅全部都唔批？
又或者佢哋申請嘅快咁多
我假設司法仲係中立嘅
係啲資料唔足定點？

起咗你底
同女朋友分手點睇

會考幾分

通常刑事恐嚇可以點打甩
利申乜都唔識 唔知點問先好

大陸師

閉路電視係咪唔係大晒? 即使有片證據確鑿都可以好多野質疑到?

BLOCKED

可唔可以用public nuisance 告popo 放tg?

Doj 係咪可以用statutory authority 做total defence?

多謝你嘅付出
留明

點睇政府係咁申請禁制令 而泛民啲所謂星級大狀律師冇出過聲冇做過野 至少到呢一刻為止都冇做過任何嘢 同埋幪面法司法覆核係未有結果定點好似等咗好耐

雖然唔係話成日都buy佢
但你上fb碌吓 有個page叫 是咁的法網肥人
佢14號有個post講呢樣嘢 我都同意佢講法

先講證據，其實咁多片，算唔算夠證據？
其實入到一兩單，搵唔到邊個警察咪告指揮官告一哥，容許下屬犯法
錢其實真係唔係問題，要告黑警，眾籌就得，幾千萬我相信唔係問題
只要告得入，黑警就一定會收斂
唔想再有任何一個後生仔受傷被捕

唔係法律意見 不過眾所周知刑事案通常係事實爭拗
睇返證據顯示嘅事實構唔構成罪行

姐係等於講廢話 要睇你單案實際係點

無圖你話你係老解都得啦

文宣如何避免被安插罪名

咁點樣有生意？師父會彈俾你？

做左大律師仲邊駛緊師父

你有冇見人打廣告要律師？

你估下點有生意？

如果先傷咗人 跟住口多多講咗啲類似恐嚇嘅野 但其實佢本人根本唔會真係去做呢

證據係指邊類型嘅證據？如果純粹證人口供講話有聽到講果句恐嚇嘅野是咪都算證據？

sorry真是乜都唔識

依家有咩情況唔建議踢保？
依家捉禁多人告暴動，高院實搞唔掂，你覺得到時會搞特别法庭定全部告啲三四五年嘅罪，掟比區院搞？

證人口供用被捕人任何嘅承認都係證據

其實有gear係身畀人捉到 係咪好易告得入暴動？

一日師父 一世師父
其實師父彈工作俾徒弟好普遍

每個大狀嘅執業方式可以好唔同
不過講到尾其實都係口碑
無論係係行內、師門之間、客戶、朋友定係公眾嘅口碑

而家係poly既人就算無做過咩 都可以charge暴動？

如果DOJ落的charge太輕/重，你地點樣做到fair

每個人情況可以有啲唔明顯嘅分別 但結果可以好唔同 所以踢保呢啲決定 要諮詢返自己嘅法律代表同經過自己嘅深思熟慮

我覺得區院審嘅機會大 純個人9估

睇返每個被捕人嘅情況 但大體嚟講 告暴動絕對唔算唔合理 （唔代表我認同） 當然 證據嘅搜集同呈堂係另一話題

係邊個層面？如果我係辯護 我做到公正嘅方式就係誠實地為客戶全力辯護 亦都可能包括同控方商討修改控罪或其它處理方式

如果我係檢控 公正嘅方式只能係公平地展示證據 包括對辯方不利同有利嘅證據

即刻告佢 已上傳

宜家d狗成日亂屈人、唔俾被捕人士有公平正義既法律權利、亂拉人但起訴既人得極少數、有鏡頭影到狗放野入人既書包、有人話自己冇拎過d氣油彈但d狗格硬捉佢隻手印手指模落去⋯

有冇可能令到班狗既證供唔可以當為「誠實證供」？

另外，呢班「自稱」俾人屈既人可以點自救？